## 倍頻器概述
- 倍頻器的種類
  - 三極管倍頻器
    - 由晶體三極管構成的三極管倍頻器
    - 倍頻次數越高，倍頻效率就越低
    - 為了濾除幅度大的低次諧波分量，對濾波器帶外衰減的要求也越高
    - 只能實現低倍頻次數（五次以下）的倍頻器

  - 變容二極體倍頻器(參量倍頻器)
    - 應用最廣的一種非線性倍頻器
    - 實際轉換效率小於1，且隨著倍頻次數的增加而趨於減小
    - 無法實現高次倍頻
    - 轉換效率較三極管倍頻器高
  
  - 鎖相倍頻器
    - 在鎖相環路中插入分頻器，改變分頻次數就可實現任何倍數的倍頻
    - 以由一個穩定振盪頻率產生出眾多頻率的穩定振盪信號
    - 常用於數位電路中
    
  - 階躍二級管倍頻器
    - 參量倍頻器的一種，可用於高次倍頻
    - 外加正向電壓時呈現很大的電容；外加反向電壓時呈現很小的電容
  
  - 利用 D-FF 實現倍頻
  
## Ref

- [倍頻器概述](https://www.3du.tw/article.php?id=174383)
- [倍頻器基本原理](https://www.electrical.pub/a/202206/185335.html)
